# Мониторинг

## причина выбора Prometheus:

1. 'Prometheus' - это мощный инструмент мониторинга, который предоставляет возможность собирать и анализировать метрики системы, приложений и сервисов. Использование Prometheus может помочь отслеживать процессы и состояния в архитектуре проекта, что соответствует методике LADR и позволяет принимать обоснованные решения.
2. 'Prometheus' может мониторить параметры системы, приложений и сервисов, что поможет получить детальную информацию о производительности и состоянии архитектуры.
3. 'Prometheus' обладает гибким языком запросов и предоставляет графический интерфейс для визуализации данных, что облегчает анализ и визуализацию полученных метрик. 'Prometheus' может быть интегрирован с другими инструментами мониторинга и автоматизации, что позволит создать более полное и эффективное решение для мониторинга и обеспечения надежности архитектуры.
4. 'Prometheus' предcтавляет метрики и данные, которые можно использовать в качестве составляющих выбранных решений, дополняя их контекстом.
5. И самое главное: 'Prometheus' - является свободным програмным обеспечением.

#### Преимущества Prometheus:
- **Гибкость и масштабируемость:** 'Prometheus' предлагает гибкую модель данных и запросов, которая позволяет масштабировать систему в соответствии с вашими потребностями. Это означает, что можно легко адаптировать 'Prometheus' к различным типам метрик и масштабировать его для обработки больших объемов данных.

- **Простой и интуитивный язык запросов:** 'Prometheus' использует простой и понятный язык запросов, основанный на PromQL, который позволяет легко формулировать запросы и получать нужные метрики. Это сделано для удобства разработчиков и операторов системы.

- **Мощная система алертинга:** 'Prometheus' имеет встроенную систему алертинга, которая позволяет определять правила для автоматического обнаружения и предупреждения о проблемах в системе. Можно настроить алерты для метрик и определенных условий, и получать уведомления через различные каналы (например, электронную почту, Slack или Telegram).

- **Интеграция с другими инструментами:** 'Prometheus' разработан для интеграции с другими инструментами и платформами, такими как Grafana, Alertmanager и Kubernetes. Это позволяет создавать сложные дашборды и системы мониторинга с помощью привычных средств.